\ProvidesPackage{formats_titres}
% Definition des titres de chapitre et minitoc

\RequirePackage[pagestyles, explicit]{titlesec}
\RequirePackage{titletoc}

\renewpagestyle{plain}{}

%\titleformat{<command>}[<shape>]{<format>}{<label>}{<sep>}{<before-code>}[<after-code>]

\newcommand{\couleurTitreUn}{\color{bleuFemto}}
\newcommand{\couleurTitreDeux}{\color{vertFemto}}

\setcounter{secnumdepth}{4}

\renewcommand{\thechapter}{\Roman{chapter}}
\renewcommand{\thesubsubsection}{\thesubsection.\alph{subsubsection}}

\makeatletter

\titleformat{name=\chapter}
[display]
{
	\thispagestyle{plain}
	\filleft\Huge\couleurTitreUn
}
{}
{5ex}
{
	%	\clearpage{\thispagestyle{empty}\cleardoublepage{}}
	\thispagestyle{fancy}
	%	\titlerule*[.6em]{}% Trait blanc pour avoir la gestion de l espace avant le titre
		\vspace{-40mm}
	\hrule
		\vspace{10mm}
	\chaptertitlename{} \thechapter\\
		\vspace{3mm}%
#1%
}
[
	\startcontents
	\normalsize
	\vspace{10mm}
	\hrule
	\vspace{\stretch{2}}
	\vspace{2mm}
	\small
	\printcontents{}{1}{\setcounter{tocdepth}{2}}%
	\vspace{2mm}
	\vspace{\stretch{1}}
	\clearpage{\thispagestyle{fancy}}
]%

\titleformat{name=\chapter,numberless}
[display]
{
	\thispagestyle{plain}
	\filleft\Huge\couleurTitreUn
}
{}
{5ex}
{
	%	\clearpage{\thispagestyle{empty}\cleardoublepage{}}
	\thispagestyle{fancy}
	%	\titlerule*[.6em]{}% Trait blanc pour avoir la gestion de l espace avant le titre
		%	\vspace{35mm}
	\vspace{-5cm}
#1
}
[
	\addcontentsline{toc}{chapter}{#1}
	\markboth{#1}{#1}
]%

\makeatother

%%% Gestion des tables des matières

\titlecontents{chapter}
[13mm] % ie, 1.5em (chapter) + 2.3em
{\color{bleuFemto}\vspace{5mm}\large\bfseries\contentslabel{13mm}}
{}
{}
{\mdseries\normalsize\titlerule*[2mm]{.}\contentspage}
[\addvspace{-\parskip}]

\titlecontents{section}
[28mm] % ie, 1.5em (chapter) + 2.3em
{\color{bleuFemto}\vspace{2mm}\bfseries\contentslabel{13mm}}
{}
{}
{\mdseries\normalsize\titlerule*[2mm]{.}\contentspage}
[\addvspace{-\parskip}]

\titlecontents{subsection}
[43mm] % ie, 1.5em (chapter) + 2.3em
{\color{bleuFemto}\vspace{0.5mm}\contentslabel{13mm}}
{}
{}
{\titlerule*[2mm]{.}\contentspage}
[\addvspace{-\parskip}]


\titlecontents{figure}
[15mm] % ie, 1.5em (chapter) + 2.3em
{\color{bleuFemto}\vspace{2mm}\contentslabel{13mm}}
{}
{}
{\mdseries\normalsize\titlerule*[2mm]{.}\contentspage}
[\addvspace{-\parskip}]

\titlecontents{table}
[15mm] % ie, 1.5em (chapter) + 2.3em
{\color{bleuFemto}\vspace{2mm}\contentslabel{13mm}}
{}
{}
{\mdseries\normalsize\titlerule*[2mm]{.}\contentspage}
[\addvspace{-\parskip}]


%% https://tex.stackexchange.com/questions/281825/hanging-indent-within-a-toc-entry-with-titletoc

%%%% Titlespacing a revoir
\titlespacing{\section}{\parindent}{*5}{*3}[0pt]
\titlespacing{\subsection}{\parindent}{*3}{*2}[0pt]
\titlespacing{\subsubsection}{\parindent}{*2}{*2}[0pt]
\titlespacing{\paragraph}{1.5\parindent}{*2}{0pt}[0pt]
\titlespacing{\subparagraph}{1.5\parindent}{*1.5}{0pt}[0pt]

\titleformat{\section}
[hang]
{}
{\color{bleuFemto}\scshape\Large\thesection}{1em}{\color{bleuFemto}\scshape\Large #1}
[]

\titleformat{\subsection}[hang]
{}
{\color{bleuFemto}\bfseries\thesubsection}{1em}{\color{bleuFemto}\bfseries \large #1}
[]

\titleformat{\subsubsection}
[hang]
{}
{\color{bleuFemto}\thesubsubsection}{1em}{\color{bleuFemto}#1}
[]

\titleformat{name=\paragraph, numberless}
[hang]
{}
{}{0pt}{\color{bleuFemto}#1}
[]

\titleformat{name=\subparagraph, numberless}
[hang]
{}
{}{0pt}{\emph{#1}}
[]
